<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Glm on Estadística II</title>
    <link>/tags/glm/</link>
    <description>Recent content in Glm on Estadística II</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Apr 2019 21:14:14 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/glm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Logistic3</title>
      <link>/post/2019-04-16-logistic3/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 21:14:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/2019-04-16-logistic3/</guid>
      <description>Ejecicio estime un modelo de regresión logística considerando el siguiente escenario.
Se tienen una serie de características sociodemograficas (ej. sexo, edad, )incluidos marcadores clínicos para una muestra 297 individuos.
El objetivo es determinar la probabilidad de que la persona tenga un padecimiento cardiáco (heart disease).
La variable dependiente es hd con dos categorías: Healthy=0, o Unhealthy=1
A continuación la descripción de la información disponible y la codificación de las variables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logistic2</title>
      <link>/post/2019-04-15-logistic2/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 21:14:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/2019-04-15-logistic2/</guid>
      <description>Regresión Logistica Multiple.Consideremos ahora el esceario de la predicción de una variable binaria a partir de un conjunto de variables independientes.
El modelo es:
\[log\bigg(\frac{P(X)}{1-P(X)}\bigg)= \beta_0 +\beta_1 X+...+\beta_p X_p\] Donde \(X=(X_1...,X_p)\) son p variables explicativas, independientes o regresores.
Podemos reescribir la ecuación anterior como:
\[P(X)=\frac{e^{\beta_0 +\beta_1 X+...+\beta_p X_p}}{1+e^{\beta_0 +\beta_1 X+...+\beta_p X_p}}\] Usando el método de máxima verosimilitud estimamos los coeficientes del modelo log(odds) que nos permiten posteriormente determinar las probabilidades asociadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logistic</title>
      <link>/post/2019-02-25-logistic/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 21:14:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/2019-02-25-logistic/</guid>
      <description>Por qué el modelo de Regresión Logística?En los casos anteriores hemos considerado que nuestros datos son númericos (variables contínuas o discretas pero de naturaleza cuantitativa).
Para el caso del modelo de regresión logistica nos interesa hacer predicciones para variables categóricas.
Reponder preguntas como: Cuál es la probabilidad de que un individuo partenezca a la categoría i? dado un conjunto de características (\(x_i, ...,x_n\)).
Ejemplo 1. Dado un conjunto de textos de Twitter, determinar cuales pertenecen a un sentimiento positivo y cuáles a un sentimiento negativo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>